想買機箱風扇

無咩人吹下開個針針

需求:3000RPM + 12CM
最好有埋LED 唔洗RGB

暫時睇得猫扇

雜牌

好奇賊船同其他大小小既牌子好似都無乜3000轉既扇

3000rpm太嘈
利申 用緊兩把ippc

睇外國網 用埋儀器去聽著又真係幾吵既

想玩下啊

拎牆嗰部駁啦😂

aliexpress

其實140mm同120mm 同埋大家1500rpm 溫度會差幾度 多

伏伏伏真係唔係得個名
不過買兩把玩下冇壞嘅 係真係work，不過我依家set死左最盡俾佢2000rpm

睇片/人地話
計葉數=風量

好似係,除非唔係

你係放係前面入風?
有無話涼多幾度咁

喵喵喵喵

穿甲彈

冇研究過因為一砌就裝ippc
我用Define R6 一把ippc 裝下面入 一把裝後面出
前面裝Aio+ML120 Pro x3，上面裝ML120 Pro x3
打MHW 全最高 顯示卡63-65度左右

銀紙疊出黎既對流

3000rpm剩係得iPPC一個選擇
要LED就要魔改或者加個Phanteks RGB frame啦

有12?

你講一講我又計下，原來都成2000蚊

AP121 122 123

Sosad

以為香港特別入貨少

1500轉唔夠吵，pass

一齊加入伏伏伏行列

123 可以上12V

查實本身諗住要1隻 代替之前用緊既1500rpm ，不過爬文都係無固定話點擺先最好，搞搞下想全身3000轉試下有幾爽

信官配

全身要裝幾多把

前後3把好了，再追會生瘤咁款

戴耳罩式就乜都聽唔到

其實唔駛3000轉咁高
一嚟嘈 二嚟效能差異唔大

查cfm咪得

用緊$4把雜牌 12cm 2000轉
有風入有風出就夠 bios set silent mode

抵玩 唔夠風裝多兩把

開PO問岩了
釣到一堆高手

Gentle Typhoon GT3000

用緊corsair400c

而家前風得原裝一部140mm風扇

想問140mm 有無咩推薦（rgb or non rgb）
係唔係支援pwm先可以底板自動控速？

我買開果間 GT3000 平你 10蚊到

link

我冇買3000 我買左兩把2150

咁多位ching想問下case fans有無分兩種：入風同出風

如果冇rgb就冇分, 自己轉方向, 某啲rgb風扇就有分

點樣自己轉方向 有制㩒㗎咩調轉癡把風扇

點睇arctic 風扇
成唔知6年定10年保

拆左兩個舊箱COOLER MASTER 12CM, 裝去機頂

去新高登買左條一開二線, 插CPU 位4PIN, 風扇係3PIN, 係唔係即係跟CPU 溫度佢自己加速減速?
想問風扇側面有兩個箭嘴, 一個打直係風向, 咁另一個打橫係咩意思?

啲風扇有箭咀指示方向, 你想入風定係出風咪跟返個箭咀裝

入風調轉咪出風

打橫應該係講緊風扇轉嘅方向

不過嚴格啲嚟講又有分, 因為有啲轉向唔同嘅風扇, 畀你出風用, 但係市面上應該比較少

唔會有加速減速

淘寶好抵玩幾十蚊一把

穿甲彈個風道

其實會唔會係假利申用緊

香港咪一樣淘寶當行賣

十年保果把 30幾蚊 雙ball果把都係50幾 抵玩既 但我都係會買返GT系列

arctic 風扇唔使燈係幾抵玩
我買左兩隻f14裝p6前面，又大風又靜又平，68蚊一隻

係香港買好過
買左幾把p14

over 200 cfm，真定假呀

我剩係會用GT系列 btw香港賣既全部都係淘寶貨

伏伏伏伏伏伏伏伏伏

轉速快嘅風扇作用唔太大，減5度左右。
如果真係想電腦涼啲可以機箱開蓋，吹啲鮮風入去仲好
但咁樣會好多塵

有gt系列咩

p14淘寶重貴過hk
係amazon平 不過要1pack五把咁買

gentle typhoon?

借問同樣係MSI
點解我SET唔到轉速

係咪f裝機箱, p裝cooler/冷排?
兩者調轉用有冇太大分別?

通常就係
但機箱前面有防塵網，用p做intake會好啲

yes

你把扇 支唔支援控速先..

首先你把風扇要支援控速，之後吉返去底板對應嘅pin，就可以入bios或者windows 入邊set

3pin同4pin都一樣控到速la

SUPPORT啊... 猫扇1500PWM

BIOS得 但個渣根腥泰無得禁

msi command center好似得

防塵網風阻唔大，而且p系只係出風高風壓，吸入果到都係睇風量，
放機箱都係F系好

咁正常Bios 應該set到 要幾多Lv轉速 或者AUTO

落深水 新舊登睇風扇 兜一大輪先搵到間比較多扇選既
不過兩邊鋪連avc 都賣到成90蚊 ，試風仲屎過我用緊既fg箱扇諗諗下都係上網訂算

黃金地下有間專賣風扇 不過都冇乜選擇

D款...

香港買..算啦又特別貴 黎黎去去都係得果兩三隻牌子 選擇少 最膠係 明明水貨扮行貨

摸落去仲成層灰

一間話你摸爛 叫你賠就慘放咁耐脆化曬

幾廿蚊都咁就真係唔好彩

Anyway 服務態度係好既不過我唔買姐，e+諗緊coolermaster argb ... 網購3隻連remote都係450幾，見前面d巴 話2000轉已經好夠。。。有d心郁

老虎屌閪

我唔玩rgb so..不過呢排見好似有promote ? 一連3隻勁平

Cooler Master MasterFan MF120R Addressable RGB 120mm Fan, 3 in 1 with ARGB LED Controller, Independently-Controlled LED. R4-120R-203C-R1.

行邪都好似700幾，不過唔肯定係賊船定。。。
窮撚買風扇都無人services

買啦 平幾舊

純newegg要比多123蚊運費
上次買過供貨係第間鋪，成個月先到

等我睇清楚係咪邪都賣緊個款

你唔好彩 要運費

但我睇係FREE SHIPPING

Should by xxxxxx
Ship by newegg

睇返邪都個網 係我搞錯
拿左海盜個兩盒又貴，轉數都係1500既

成700幾900

查實你係想買咩 ? 你條link 係cm free ship 你係想買賊船 ?

2000轉以上既風扇
岩岩先醒起唔想要船都係因為轉數最多1500
但睇corsair 好多款，都平過香港少少

Cm扇睇newegg 好似都幾劣評
慢慢研究

cm唔好諗住耐用就得

Corsair LL Series CO-9050072-WW LL120 RGB, 120mm Dual Light Loop RGB LED PWM Fan, 3 Fan Pack with Lighting Node PRO

邪都拿上手成700幾900

邪都出名貴

cm3隻 tb 199咋喎
5隻305
一樣有送controller同分線

why not ML120 WLED 2400RPM?

屠寶太高層次唔識睇

窮啊
浸窮酸味連d鋪頭員工唔鬼理

cm唔得既話
真係退而求其次要呢款算

然後岩岩先發現原來邪都有其他雜牌扇

你要玩白燈 又唔想CM 不如淘寶

睇$做人姐

要白燈 幾年前 afan 已經有 三十幾一把 仲唔錯

講真淘寶買扇真係好平

諗緊249蚊 免運ml120 無燈板2隻
睇spec去到2400
飛馬俾我1粒有燈都215

Ok 我望下

我講既afan 本土野黎

邊度仲有賣

你真係要試，間間質素唔同。
試過30蚊一把果啲風力仲差過5蚊把嗰啲

ashop

上佢個網睇 應該冇啦 35$靜音白燈扇 不過我會問下 始終幾靚抵玩

係 連登某登 最討厭既討論區

睇緊

1350

唔係呢把啦 絕左版 冇得買

張圖有D歷史

於 2018-9-2 20:43 編輯, 應該冇變樣

但冇得買

我係咪入錯次元

呢把唔係A FAN
A FAN 係上面張圖果4把平價扇

我係呢度入ashop
但完全見唔到個廢x個幅圖

因為張圖係討論區

我啲廢扇跑緊2600轉，20蚊都唔洗有一隻

佢fb有呢條link

thx 望下先

你嗰部噪音製造機?

你開server room

開名啦

2600轉

好似你咁不如開把真.風扇算

唔係高轉就一定散熱勁
Google下cfm，同埋風流場再講啦

我見ml120 有75 cfm
rpmL數又ok合我心意

飛馬推薦我買呢隻既led
不過彩佢都有味,最多幫佢推客去佢度砌

269一隻
夠我買3隻argb+controller有突
利申 求靚唔求涼

呢隻？

LED 215$@
我對RGB 0感想

215$@LED
灣仔電腦城好似199@

睇SPEC 我寧願去港蛋買算,反正有無燈都OK

我只要實用GT系列 真係好正 我把舊GT1850 用左 起碼都5年

光污染喎 你會唔用？

e+睇緊屠寶
同樣款既扇差唔多價

唔啦 led純粹係睇慣左fg個效果 查實可以唔洗燈都ok

睇屠寶好似同香港一樣貴 ml120 直接比pro版 700幾rgb

聽日去新強買算

搵咁耐先見到呢間同樣無燈平少少
但就標示1600轉
睇corsair官網同newegg都係2400轉

一過50% fanspeed 就開始嘈

高多少少就變吸塵機

不過50% 下就真係好靜

利申：用緊 ml140

空氣濁,岩哂

noise maker
又無server機果種咁痴線，無翁翁聲

無咁嘈

淘寶買架喎
你search 暴力扇 大把result

價錢之鬼

直接淋部機冰水咪得

好似 3M 出左隻liquid 可以直接浸塊板落去

都係你衰...累我睇清楚focus g既spec
原來前板可以放140x2

換箱

屈民丁

買買買

睇海盜ML140 都係2000轉,仲要1隻成3舊水...都係用返ML120算

屠寶野都係...驚驚地

你買大牌子 大多數都係OEM...老翻劣質品都似
btw 都係果句..我淘過散熱膏 同GT扇落黎 同香港買到既老正完全一樣...
賊船就唔知了睇你條淘寶link 入邊D CODE 係官網搵到 係一樣ML120 / ML140

同埋佢標1600rpm 係pro版..RGB 轉速黎

我呢幾日都睇咗好多風扇

得出黎都係唔想煩唔要燈就直接ippc登頂

想玩rgb就好多牌子都有 但一般rgb嘅cfm好低

但cm又有隻叫argb 上網睇完都唔係好明同rgb 有咩分別

退而求其次只係單色就會好啲 例如corsair ml 系列

但我有個問題 我見好多支持rgb都話唔好插m/b cha fan個位 插咩add heat同唔知邊個位又要加舊野 其實即係點
買完番黎即係點插
上番幾張圖先

果舊野 你當集線器 4扇 4條pin 變返1條out 插落底板拎電
RGB 係另一條 同風扇4pin好似樣 插落底板 RGB位拎電+ 同步

簡單黎講 RGB扇 既led燈有分 12v / 5v 插錯咪燒led

大陸野....做野是但 全部都copy&paste

即係一般只要我係兩把rgb扇或以上 基本上都係一定要集線器 係未咁理解
跟住集線器要插兩人舊野 一舊供電一舊rgb

rgb係 但現時機箱大多數有..

同埋圖中個集線器係for 風扇 唔係for rgb燈用

好彩無RGB
唔係就燒燈

呢把買唔買得過

燒完又可以換

有冇人知邊度 factal design 有貨？

想買給幾把薄扇俾細機箱，揀咗scythe SY1212SL，淘寶50蚊，希望無伏

【特价 机箱风扇5、7、8、9、12CM台式电脑 电源散热风扇 LED灯 12V】
無光污染平價之選

1200RPM

ANYWAY 有心,唔該哂先
尋日行深水都見AIGO 定AEGO 60蚊LED都心郁 不過轉數都係1500內

貓扇算啦,唔好煩
BTW我有十幾把FD 1203PIN

EK-Vardar RGB 2200rpm
RGB風扇之王

你個腦係咪生草

咩u 黎
280水冷都80度

Fd唔衰既，係個轉數1200唔夠靚chur盡都係極細聲，搞到我想試下上到2000會跌多幾度

全箱7把貓扇，其中有4把a14 ippc，2200 rpm 以下唔覺嘈

3000rpm
ching 你住機場

你想要高rpm 又嘈

不如
delta FFC1212D
4000rpm 150.3 CFM (4.21m³/min) 17.40W

反而想知淘寶有冇高轉又有argb+controller嘅高質風扇
求link

尋日黃金好似見到有

香港好似係有代理
同埋我見epc a shop f12都係$50
不過香港無入pst版

個代理好似就係a shop可能唔係但至少ashop同佢關係密切

其實呢d暴力風扇真係好撚嘈 你確定要用

之前撚過隻3葉 delta
開機=開住把風筒吹頭咁

個開發者同a shop epc關係都好密切

同問

controller 要跟程式，你淘寶程式敢用？

nzxt係咪有fan controller可以用cam控

唔係好似遙控器咁撳個掣就可以switch mode咩

較轉速就話可以姐，同埋rgb都可以
argb 點樣禁一個掣搞掂

係

要!!!

利申 落OK買卡 無我要既MASTER卡

我以為都係好似rgb咁一個掣換mode添

你當rgb行單色咁玩都得既

（255，255，255）

好出奇

呢把得唔得

唔出奇

PHANTEKS梗係得
大牌黎

淘咪得 平差唔多到半

你喜歡喇
不過29人仔*1.2+運 唔係50嘅一半者

29 果個唔係有pst咩? 我順手集運渣, 買左幾隻
住得遠, 去長沙灣唔方便

本身個開發者就係gield果個
之後冇再做

ps我覺得兩隻差唔多其實

tony?

我見有29 同有34
你望下顏色分類
34果隻先寫f12 pwm pst
29係就咁f12 pwm

除非咁用囉…

等報告有幾吵同涼幾多度

智商太低難理解

貓頭鷹機箱風扇邊把最好 幾廿把係未12V果D應該唔岩用?

睇cfm風量愈高愈好 同db噪音愈低愈好

宜家機箱放下面 搞到我都想換高轉風扇唔要cheap雞RGB扇

12CM級3000rpm係咩玩法
你部電腦放server房唔洗接觸?

有冇巴打d扇係唔上螺絲用果d靜音釘代替係咪真係靜左?

覆錯sor

A12x25 A14 pwm
ippc 2000/3000 打冷排先用

我用緊3個ippc2000打360冷排入風 3個a14出風

我可以答你
係有作用，但其實幫助唔大
佢係減少機箱共震產生既聲音
但你要明白機箱好多野都嘈過佢
包括風切聲、硬碟聲以及底板火牛等的高頻聲(電感)

個人認為全部用上12cm 級別 1000rpm max已經好足夠靜
舊硬碟嘈音都無計，我無理由叫你買個啲5.25" cooling box (放入去靜音)
高頻聲只好選擇買一些用料較好的硬件才避免到(但其實我覺得機箱唔放上枱面，放地下，已經可以唔洗理)

想散熱好+靜, 買新果隻u12a+再買幾把A12x25+個散熱好少少既箱
計埋都唔會貴買工業扇好多但靜好多

打冷排？

啫係要夠風壓 啲風穿過水冷排啲散熱鰭片

soga

諗緊呢兩隻
BGEARS 就要俾多舊幾水運費

afan係仲有得賣邊個話冇

各位巴打討論左10頁有冇結果

under 50:
50-100:
100-150:
150-200:
over 200:

各推乜野？

我個人覺得
150以上猫扇
150樓下 BITFENIX/BGEARS 查過呢兩間「好似」都係台廠, 平均風力都唔差, 不過名聲就...

舉例我買呢隻12CM
出風要睇評測先知得50左右的CFM 靜係靜
不過買個陣都要成153$
少少嫌佢抽無想像中咁堅

睇評測搵到個出風量list 插考下

Lm

100-150
SCYTHE 大鐮刀 GT1850/2150

我話紅AFAN冇得買 咁耐歷史既扇 點知有冇得賣

上a shop就有

記得之前中央田有入 但呢加有無就唔知

紅色仲有喎

點知姐..果時35一把 幾抵玩既

紅字A fan喎 唔係佢依家代理果把 arctic

49蚊人仔
prolimatech PT12025 V2

佢今日砌機都用緊

be quiet既風扇有冇料到

有呀

岩岩先上完去買嘢

呢把好玩 又平 好似1500轉以下？ 又有普通白燈 幾正

無記錯有4隻色

唯一唔好係有led

你地點set風道
我宜家3入2出 全部一樣轉
諗緊加唔加多把落機頂排風

當年就係D人話 有LED唔好 依家 周圍都係賣RGB

咁多把風扇做乜 前3把 最重要 後2已OK 頂已經冇咩作用啦

後面擺唔到2
宜家係後1頂1

睇錯以為你講後2 你係CPU水冷 定係塔散 ?

Fan尾 <-CPU Fan <-前Fan
<-前Fan
Display <-前Fan
火牛

你係咁?

^機頂Fan^
Fan尾 <-CPU Fan <-前Fan
Display <-前Fan
火牛 <-前Fan

大概咁 張display card喺兩個前fan位中間

............^機頂Fan^...............
Fan尾 <-CPU Fan ...........<-前Fan
...............Display..............<-前Fan
火牛................................ <-前Fan

屌

機頂果個唔洗裝 冇用 封左佢

根據某Gxxxd 工程司 Txxx 講過好多牌子CFM 用唔同環境測出黎有水份

唔同速度唔同要求，有啲1500rpm 好勁，但如果你要求低轉速(1200rpm or below)，你降佢速又未必係好，佢唔一定係線性比例
而又有啲例如dual ball bearing 又唔可以行太慢，太慢會dada聲

btw 而機箱實際環境，而家流行加dust filter，有啲人(例如我) 甚至會自己加3M Filter (要用3M Filter 級別先可以高效阻擋塵粒，最多風扇位有碳灰粒)
加上本身機箱開孔未必好大
其實都好高風阻

PS 都係大家討論下，我無結論的，如果有人Google 完可以分享下

3M 係邊入手

我講緊用冷氣機一卷個啲，最普通紅色個隻，自己DIY 炸喎

點解既 我平時放隻手埋佢都feel到有熱風排出黎啵
咁我機尾個把洗唔洗換把高轉D既?
我宜家全部fan都好似係1200 rmp

我以為3M 撈埋電腦風扇隔塵網 原來係日本城果隻

我建議你前3 買好風力少少既 (唔係指高轉速

尾果同CPU 一隻風力好 我機頂都封左冇用 你諗下 前3入 CPU 同機尾 同一風向出 但頂機突然又多把出

唔好買F12
之前買左兩把好伏 (係+刀買 兩把都係咁
又嘈又震 50-60%仲會烏烏聲

另外一部機本身用緊S12A就好靜 得風聲

好似有D道理
風力好少少係指高cwm?

CFM 我自己就前2 GT2150 減速俾DC 7V CPU+尾 GT1850 幾好風又夠集中

都係呢度D巴教睇DB躁音同CFM出風量先知自己中左伏

F12唔錯既 (跟埋送既話
依家自己個箱換曬做大鐮刀GT系列 幾正

叫好過d雜牌扇咁

貓頭唔係隻隻掂 佢有隻打排既工業扇唔錯 不過太貴了

今日差d想買
但太貴
買左silent12算

到呢加我都反led
所以只有幫人砌先買a fan

屋企人用緊S14 咁多年都仲未壞

用緊2把Noctua A14 IPPC 3000 入風
3把be quiet! Silent Wings 3 120mm high-speed 出風

我都睇緊 12 CM fan
買左個 Carbide Series 100R，前面有1個 fan 位好 好窄
放左 個正常 size 12 cm Fan, 都唔知有幾多風吹到入去

咁多年都未有機箱用到14cm case

ft03 十分好用

我以前都起度諗
14CM 要靜其實600-800rpm 約 12CM 1000-1100rpm 嘈音 (如果harsh d 12CM 1200rpm 其實風切聲已經出緊黎)，而14CM 去到9xx rpm 風切聲其實已經係攬女鋸和牛jar jar 聲
特別係有dust filter風阻大，14CM超低轉又未必好事
咁其實到底12CM 好啲定14CM

14CM 3000RPM

播放前請先收細音量
播放前請先收細音量
播放前請先收細音量

係
好多時都係風切多過風扇本身嘅聲音
14cm貴過12
所以12

有d箱 12都係2個，14都係2個。。。

窮既話。。。

睇佢度d數據
好好呀

其實打冷排 arctic p12 屌唔屌得過？

想問下DP301m
頂風扇加2隻吹入好定 前頂入後頂出好?
現時得一隻前入一隻後出

2前

依家前置入風扇唔要ippc係咪be quiet隻silent wing3最好?

A14 pwm

一頂 一後 散熱效率最好

其實正壓擺耐左係咪都會有塵 只係慢過負壓積塵？

咁你睇你嗰機箱有幾多窿位
正氣壓嘅概念 係入風嘅位置有防塵網
就會隔住啲塵

負氣壓嘅概念 負壓大過正壓
除咗正面入風位吸啲風之外
仲會係唔同嘅窿窿位吸氣(吸塵)
而嗰啲位都無防塵網
就會好大機會吸到啲塵

但事實上 只要嗰機箱好多窿位
而嗰啲窿位又無防塵網
或者嗰防塵網好廢
無論咩壓都好
只要風扇轉速快 都會入塵

只要你嗰機箱越少窿位 風扇轉速越慢嘅話 又有防塵網
入塵嘅機會都會有大大減少

f會好d

但我見spec p好啲

冷排 p好d
高壓d

我用緊Silverstone ft03 垂直風道
用左幾年都無咩拆過來清塵

上次一拆 有塵嘅全部係上面跌落來嘅位
其他位全部無

我記錯
p 用落冷排同heatsink
不過風扇既野最重要都係要睇你個箱
f for airflow為主所以大多數人用落case

thx

另外上面都解答左p 係pressure optimized fan

頂出會唔會撞cpu fan？ 真心想學野

以我理解 只要上面把風裝到
又唔會俾cpu heat sink 頂住
搞到裝唔到嘅話 都算唔頂風扇

唔知你用咩cpu heeat sink
所以唔知點答你頂唔頂

例子下面幅圖咁 成功嘅例子

啱啊 真係上面跌啲塵入機箱
我都經歷過

雖然冇實測 但我睇扇嘅spec我係set左正壓
大概半年左右張display背板先會有一點點嘅塵
冇積左一舊嘅塵 係咪算正常？

其實睇你幾度到幾度
34去到39就差別唔大
但7x到6x就差好多

比CPU 條6+6頂到路過

我意思係頂風肩係要入風定出風?
出風會唔會影響cpu fan
用緊原裝intel cpu fan
Sor for 1999

係～